【爆煲】台灣製衣代工大王ECLAT結束所有大陸工廠

紡織股王儒鴻董事會決議，中國無錫的成衣廠優妮姿公司因人事成本高漲，招工不易，產量連年下降，造成虧損，儒鴻決定解散清算優妮姿，生產事業正式向中國說再見。

儒鴻表示，位於江蘇省無錫市的優妮姿紡織服裝有限公司，受中國用人成本逐年提高、招工不易及人員流動率高等因素影響，生產優勢不再，決定結束這家公司的營運。

儒鴻指出，優妮姿屬儒鴻 100% 持有的子公司，從 1998 年設立至今，原本每個月產量可達 20 餘萬件成衣；但工資上漲，中國勞工不願再進工廠工作，招工非常不容易，月產量甚至降到幾萬件，造成連年虧損，不得已決定解散、清算優妮姿公司，生產事業全數由越南廠區負責，不再於中國生產。

*首圖為成衣工廠情境照，非儒鴻工廠實際照片；來源：Flickr/Ben Corman CC BY 2.0

（作者：韋樞）

人可走，設備要留低！(共匪)

咩叫清算？

設備免費都無人要
依家製衣維到本都已經叫成功